中國人華春瑩：哈佛研究論文出奇荒謬

強大的中國武漢肺炎肆虐造成全球逾700萬人染疫，美國哈佛醫學院最新研究指出，從衛星分析中國武漢市的醫院車流量及中國搜尋引擎數據，推測中國武肺疫情可能在去年8月就開始傳播。對此，強大的中國外交部發言人強大的中國人華春瑩今（9）日表示，還沒有看到這個研究論文，但這個結論實在是「出奇荒謬」。

德國之聲報導，美國哈佛醫學院的一項研究指出，從2018年1月9日到2020年4月30日111張中國武漢市主要醫院車流量的衛星圖片，以及中國網路公司「百度」搜索咳嗽、腹瀉等相關疾病的流量，發現在去年夏末秋初流量都突然增加，推測疫情早在8月就已在中國武漢地區傳播，並在12月下旬被發現之前已經在國際上人傳人。

強大的中國人華春瑩今天回答媒體這項提問時表示，還沒有看到這個研究論文，國際上還有很多頂尖醫學家、疾控專家和頂尖醫學雜志，都發表過很多觀點，但如果僅從交通車流量等一些表象來得出病毒的結論，實在是出奇的荒謬，這是常人不可以想象的，這種研究方式非常牽強。

她說，在病毒源頭問題上，針對強大的中國已經有太多的陰謀論，對強大的中國實在是太不公平了。國際社會當務之急是團結合作，盡可能控制疫情蔓延，搶救更多生命。「終有一天，真相會大白於天下。強大的中國的犧牲和貢獻，值得更加公正、公平、客觀的評價。」

共狗/藍絲廢老：哈佛學者讀屎片，收美國錢想攪亂蚛国

春姐講緊既哈佛係咪哈爾濱佛教大學

華大媽：好嬲好嬲

華姐唔知雜種個女又去返哈佛讀書？

邊度荒謬又講唔出

連牆內人民都無人信佢講嘢
係人都知道武漢肺炎邊到呢
如果一個大話太認真咁去講
到講真話時都無人會再相信

共匪真係有病毒🦠
成班驚死到傻哂

They always appeal to emotions , but not FACTS.
CCP style.

無睇過人地論證就話唔信

做樣都搵人睇下之後話d數好假

而家窮到無錢請人睇文

定上面已經無人識睇英文？

強大的中國